伍公子一招道破三毛、分化撚、左膠

因社會動盪，港人身心疲憊，鳴金收兵的言論漸已頗有市場。

但見近來愈來愈多勸退廢文，儼然已成實用文體。

以下發佈廢文格式，方便大家參考寫作：

————

範文：

《理性討論》

我肯定和理非與勇武的成效，大家要繼續。

但是，其實大家應該停下來。

因為再進行下去，你們會中計，輿論會轉向。

不要問我，我也沒有答案。

————

寫作要點：

緊記文首説攻，文末説退，如此勸退方能奏效。

最好把撒退說成休息，叫人停下來想一想，可以讓讀者更受落。

強調自己沒有答案，令文章沒有討論空間。

如果想要顯得更有文化氣息，建議在文末加上共勉之。

大家以後見到哩類文體

可以善用不推文功能

Push

依家同搞緊革命冇分別
休息（唔係講梗1日2日）只會俾人打撚死

推

依加要做嘅唔係和理非同勇武交替作戰

而係要共同進退

叫人唔好勇武個啲

一係戇鳩一係三毛

我無野講

成個連登都係呢啲實用文既post
先利申自己係黃絲係前線乜乜乜
再講一堆叫人退叫人唔好起大台（其實冇人起）

啱呀

打撚死都要屈人起大台

分化示威者

推文回覆

8.5.之後真係超多呢啲post